# Software Studio 2019 Spring Midterm Project
## Notice
* Replace all [xxxx] to your answer

## Topic
* Project Name : [Forum]
* Key functions (add/delete)
    1. [主頁面]
    2. [文章列表]
    3. [文章內容與回應]
    4. [信箱登入]
    5. [信箱註冊]
    6. [Google登入]
    7. [Host]
    8. [資料讀寫]
    9. [RWD]
    10. [個人檔案]
    11. [新文章通知]
    12. [CSS動畫]
    13. [安全性設定]
    
* Other functions (add/delete)
    1. [顯示該使用者發表過的文章]
    2. [刪除該使用者發表過的文章]
    3. [很酷的選單與發表文章]

## Basic Components
|Component|Score|Y/N|
|:-:|:-:|:-:|
|Membership Mechanism|20%|Y|
|Firebase Page|5%|Y|
|Database|15%|Y|
|RWD|15%|Y|
|Topic Key Function|15%|Y|

## Advanced Components
|Component|Score|Y/N|
|:-:|:-:|:-:|
|Third-Party Sign In|2.5%|Y|
|Chrome Notification|5%|Y|
|Use CSS Animation|2.5%|Y|
|Security Report|5%|Y|

## Website Detail Description

# 作品網址：[https://midtermproject-chatroom.firebaseapp.com]

# Components Description : 

※超級重要：因時間有限所以來得及更改上架的板只有左邊四個Girl, Music, Makeup, Fasion
1. [主頁面] : 一進到首頁之後會先在畫面上看到一個大大的圓形封面，裡面有網站名稱與一些簡短標語，點擊welcome之後就會看到由很多格照片框組成的頁面，不同照片可以參考其上的文字說明對應到不同的討論板。而點擊welcome之後，原本的圓形封面會變成小圓圈飄到網頁最上方，形成一個前往首頁的超連結。而下方有一個info圖案的超連結點開之後會看到左下角顯示此網站經營者給使用者的回饋，而右邊則是其他Follow me的相關網站連結及註冊、登入、登出、個人檔案的連結。
2. [文章列表] :點入各板之後會連接到其對應的文章列表，裡面會顯示該板有哪些已經被發表的文章，其內容有透過縮寫顯示部分內容，點擊Learn more即可查看該文章的內容與其留言。若欲發表文章則需到文章列表的頁面，並且點擊下方info的圖標，浮動頁面上浮後即可在左邊輸入文章標題與內容，撰寫完成並Submit後便會即時顯示在文章列表的下方。
3. [文章內容與回應] : 點擊Learn more之後便會連接到該文章的內容與其留言，如果想要針對這篇內容做回應的話，點擊下方info的圖標後，上浮視窗的左邊即可輸入留言內容，輸入完成並Submit後便會即時顯示在該留言列表的最底下，並且每篇留言都會有Comment B?來記錄你的這篇留言是這篇文章的第幾則留言。
4. [信箱註冊與登入] : 利用firebase提供的API並連接登入畫面後，即可以信箱註冊此論壇的帳號並登入。
5. [Google登入] :利用firebase提供的API並連接登入畫面後，即可以Google帳戶註冊此論壇的帳號並登入。
6. [Host] : 在完成網站的建構之後，利用firebase init與firebase deploy的指令即可將自己的網站發布在firebase的網站上，並且在local host端無法顯示的功能，在發布後便能順利運行。
7. [資料讀寫] : 利用firebase的database可以儲存文字資料，在新增文章框與新增留言框內輸入訊息並Subnit後便可以將資料寫入database中。而文章列表與留言內容，則是將database過去其他使用者曾經寫入的資料讀取出來並顯示。
8. [RWD] : 部分透過bootstrap的方式去進行網頁的RWD功能，而網站大部分的架構是使用CSS依據不同比例縮放顯示內容的方式呈現RWD。
9. [個人檔案] : 登入之後透過底下info的按鈕，並點擊自己的信箱帳號即可連接到個人頁面，裡面會顯示自己曾經發布過哪些文章，並且可以將自己的文章移除。如果都沒有發布過文章則會顯示自己的帳號名稱。在個人檔案中有一個開啟鎖頭的圖案，按下去可以重設密碼。
10. [新文章通知] : 在下方的info圖標點開後，右邊會有一個小鈴鐺的圖案，按下去並選擇允許就能成功開啟小鈴鐺，如此每次只要有新文章發布之後，便會通知使用者哪個討論板有哪位使用者發布新文章。
11. [CSS動畫] : 進入首頁點擊封面的welcome之後，該封面便會縮小成小圓圈並上滑到最上方，且原本封面模糊的背景也會逐漸清晰。在將滑鼠移到各板上時，各板的縮圖也會呈現放大的效果。在登入畫面時，背景也會有向上漂浮的灰色方塊。
12. [安全性設定] : 以防有惡意的使用者假借新增文章或留言，行破壞網頁語法的目的。因此只要文章輸入跟語法相關的指令時都會被replace成一般代碼，如<變成&lt。重設密碼的按鈕被按下後，會自動登出，這也是基於安全性的考量。

# Other Functions Description(1~10%) : 
1. [顯示該使用者發表過的文章] : 在進入個人檔案後會顯示自己曾經發布過的文章內容。
2. [刪除該使用者發表過的文章] : 個人檔案內顯示自己曾經發布過的文章內容的右邊都有一個紅色小叉叉，按下去就可以刪除自己發布的那篇文章。
3. [很酷的選單與發表文章] : 選單的設計位於上方與下方，皆是以動態選單的方式呈現並包含CSS動畫，可以選擇隱藏或顯示，新增文章與留言也必須開啟下方的info圖標以發布。
4. [重設密碼] : 在個人檔案中有一個開啟鎖頭的圖案，按下去可以重設密碼，而重設密碼的信件會被寄到使用者的信箱中。

## Security Report (Optional)

以防有惡意的使用者假借新增文章或留言，行破壞網頁語法的目的。因此只要文章輸入跟語法相關的指令時都會被replace成一般代碼，如<變成&lt。
重設密碼的按鈕被按下後，會自動登出，這也是基於安全性的考量。